[People's_Republics.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:People's_Republics.png "fig:People's_Republics.png")

**人民共和國**（；）這個稱號通常是[馬克思列寧主義的](../Page/馬克思列寧主義.md "wikilink")[政府採用作形容他們的](../Page/政府.md "wikilink")[國家之用](../Page/國家.md "wikilink")，使用這個術語的背後動機是因為馬克思列寧主義政府宣稱他們代表著國家最廣大人民的根本利益，於是[社會主義共和國也就等同於人民共和國](../Page/社會主義共和國.md "wikilink")，很多這類國家在憲法上稱他們是[社會主義國家](../Page/社會主義國家.md "wikilink")。在西方，馬克思列寧主義政府管治的國家有時被稱為[共產主義國家或](../Page/共產主義國家.md "wikilink")[共產國家](../Page/共產國家.md "wikilink")。

目前，[中華人民共和國是世上少數使用這個術語的現存國家之一](../Page/中華人民共和國.md "wikilink")，所以西方媒體有時把[中華人民共和國簡稱為](../Page/中華人民共和國.md "wikilink")「人民共和國」（）。以往部分外國媒體報導中華人民共和國時，通常都會讀出全名，因為只說「[中國](../Page/中國.md "wikilink")」有時會與[中華民國混淆](../Page/中華民國.md "wikilink")，不過隨著中華人民共和國取代中華民國獲得[聯合國的席位](../Page/中國與聯合國關係.md "wikilink")，與世界上越來越多國家建立[外交關係後](../Page/外交關係.md "wikilink")，中國已成為中華人民共和國在國際社會上的通稱。

另外，[朝鮮民主主義人民共和國](../Page/朝鮮民主主義人民共和國.md "wikilink")、[老撾人民民主共和國這兩個社會主義國家在全名中用到](../Page/老撾人民民主共和國.md "wikilink")「人民共和國」這個術語，但一般不會提及。

## 现有的社会主义制度的「人民共和国」的國家

### 联合国会员国

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>順序</p></th>
<th><p>主权国家</p></th>
<th><p>立国日期</p></th>
<th><p>国旗</p></th>
<th><p>国徽</p></th>
<th><p>地图</p></th>
<th><p>政体</p></th>
<th><p>执政党</p></th>
<th><p>最高领导人</p></th>
<th><p>国家元首</p></th>
<th><p>政府首脑</p></th>
<th><p>立法首腦</p></th>
<th><p>首都</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td></td>
<td><p>1948年—</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_North_Korea.svg" title="fig:Flag_of_North_Korea.svg">Flag_of_North_Korea.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_North_Korea.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_North_Korea.svg">Coat_of_Arms_of_North_Korea.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:North_Korea_(orthographic_projection).svg" title="fig:North_Korea_(orthographic_projection).svg">North_Korea_(orthographic_projection).svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/社会主义国家.md" title="wikilink">社会主义国家</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/朝鲜劳动党.md" title="wikilink">朝鲜劳动党</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/朝鲜劳动党委员长.md" title="wikilink">朝鲜劳动党委员长</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/朝鲜民主主义人民共和国国务委员会委员长.md" title="wikilink">国务委员会委员长</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/朝鲜总理列表.md" title="wikilink">内阁总理</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/最高人民會議常任委員會委員長.md" title="wikilink">最高人民會議常任會委員長</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/平壤.md" title="wikilink">平壤</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td></td>
<td><p>1949年—</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_China.svg" title="fig:Flag_of_China.svg">Flag_of_China.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:People&#39;s_Republic_of_China_National_Emblem.svg" title="fig:People&#39;s_Republic_of_China_National_Emblem.svg">People's_Republic_of_China_National_Emblem.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:People&#39;s_Republic_of_China_(orthographic_projection).svg" title="fig:People&#39;s_Republic_of_China_(orthographic_projection).svg">People's_Republic_of_China_(orthographic_projection).svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/社会主义国家.md" title="wikilink">社会主义国家</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/中国共产党.md" title="wikilink">中国共产党</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/中国共产党中央委员会总书记.md" title="wikilink">中共中央总书记</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/中华人民共和国主席.md" title="wikilink">国家主席</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/中华人民共和国国务院总理.md" title="wikilink">国务院总理</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/全國人大常委會委員長.md" title="wikilink">全國人大常委會委員長</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/北京.md" title="wikilink">北京</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td></td>
<td><p>1975年—</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Laos.svg" title="fig:Flag_of_Laos.svg">Flag_of_Laos.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Laos.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Laos.svg">Coat_of_arms_of_Laos.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Laos_on_the_globe_(Southeast_Asia_centered).svg" title="fig:Laos_on_the_globe_(Southeast_Asia_centered).svg">Laos_on_the_globe_(Southeast_Asia_centered).svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/社会主义国家.md" title="wikilink">社会主义国家</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/老挝人民革命党.md" title="wikilink">老挝人民革命党</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/老挝人民革命党中央委员会总书记.md" title="wikilink">老挝人民革命党总书记</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/老挝人民民主共和国主席.md" title="wikilink">国家主席</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/老挝政府总理.md" title="wikilink">政府总理</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/老撾國會主席.md" title="wikilink">老撾國會主席</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/萬象.md" title="wikilink">萬象</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 现有的非社会主义制度的「人民共和国」的國家

### 联合国会员国

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>順序</p></th>
<th><p>主权国家</p></th>
<th><p>立国日期</p></th>
<th><p>国旗</p></th>
<th><p>国徽</p></th>
<th><p>地图</p></th>
<th><p>政体</p></th>
<th><p>执政党</p></th>
<th><p>国家元首</p></th>
<th><p>政府首脑</p></th>
<th><p>首都</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td></td>
<td><p>1972年—</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Bangladesh.svg" title="fig:Flag_of_Bangladesh.svg">Flag_of_Bangladesh.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:National_emblem_of_Bangladesh.svg" title="fig:National_emblem_of_Bangladesh.svg">National_emblem_of_Bangladesh.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Bangladesh_(orthographic_projection).svg" title="fig:Bangladesh_(orthographic_projection).svg">Bangladesh_(orthographic_projection).svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/议会制.md" title="wikilink">议会制</a><a href="../Page/共和国.md" title="wikilink">共和国</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/孟加拉国人民联盟.md" title="wikilink">孟加拉国人民联盟</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/孟加拉国总统.md" title="wikilink">孟加拉国总统</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/孟加拉国总理.md" title="wikilink">孟加拉国总理</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/達卡.md" title="wikilink">達卡</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td></td>
<td><p>1962年—</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Algeria.svg" title="fig:Flag_of_Algeria.svg">Flag_of_Algeria.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:seal_of_Algeria.svg" title="fig:seal_of_Algeria.svg">seal_of_Algeria.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Algeria_(orthographic_projection).svg" title="fig:Algeria_(orthographic_projection).svg">Algeria_(orthographic_projection).svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/半总统制.md" title="wikilink">半总统制</a><a href="../Page/共和国.md" title="wikilink">共和国</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/民族解放阵线_(阿尔及利亚).md" title="wikilink">民族解放阵线</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿尔及利亚总统.md" title="wikilink">阿尔及利亚总统</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿尔及利亚总理.md" title="wikilink">阿尔及利亚总理</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿爾及爾.md" title="wikilink">阿爾及爾</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 非联合国会员国

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>順序</p></th>
<th><p>主权国家</p></th>
<th><p>立国日期</p></th>
<th><p>国旗</p></th>
<th><p>国徽</p></th>
<th><p>地图</p></th>
<th><p>政体</p></th>
<th><p>执政党</p></th>
<th><p>国家元首</p></th>
<th><p>政府首脑</p></th>
<th><p>首都</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td></td>
<td><p>2014年—</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Donetsk_People&#39;s_Republic.svg" title="fig:Flag_of_Donetsk_People&#39;s_Republic.svg">Flag_of_Donetsk_People's_Republic.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Official_Donetsk_People&#39;s_Republic_coat_of_arms.svg" title="fig:Official_Donetsk_People&#39;s_Republic_coat_of_arms.svg">Official_Donetsk_People's_Republic_coat_of_arms.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Novorussia-Donetsk_Rep.svg" title="fig:Novorussia-Donetsk_Rep.svg">Novorussia-Donetsk_Rep.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/总统制.md" title="wikilink">总统制</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/顿涅茨克共和国.md" title="wikilink">顿涅茨克共和国</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/顿内次克总统.md" title="wikilink">顿涅茨克人民共和国总统</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/顿涅茨克总理.md" title="wikilink">顿涅茨克总理</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/頓涅茨克.md" title="wikilink">頓涅茨克</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td></td>
<td><p>2014年—</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_the_Lugansk_People&#39;s_Republic_(Official).svg" title="fig:Flag_of_the_Lugansk_People&#39;s_Republic_(Official).svg">Flag_of_the_Lugansk_People's_Republic_(Official).svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:COA_LPR_oct_2014.svg" title="fig:COA_LPR_oct_2014.svg">COA_LPR_oct_2014.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Novorussia-Lugansk_Rep.svg" title="fig:Novorussia-Lugansk_Rep.svg">Novorussia-Lugansk_Rep.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/总统制.md" title="wikilink">总统制</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/獨立人士.md" title="wikilink">獨立人士</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/卢甘斯克总统.md" title="wikilink">卢甘斯克人民共和国总统</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/卢甘斯克总理.md" title="wikilink">卢甘斯克总理</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/盧甘斯克.md" title="wikilink">盧甘斯克</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 历史上的科學社会主義制度的「人民共和國」的國家

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>順序</p></th>
<th><p>名稱</p></th>
<th><p>時間</p></th>
<th><p>現況</p></th>
<th><p>執政黨</p></th>
<th><p>國旗</p></th>
<th><p>国徽</p></th>
<th><p>地图</p></th>
<th><p>首都</p></th>
<th><p>最高领导人</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td></td>
<td><p>（1921年－1944年）</p></td>
<td><p>今，屬</p></td>
<td><p><a href="../Page/图瓦人民革命党.md" title="wikilink">图瓦人民革命党</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_the_Tuvan_People&#39;s_Republic_(1943-1944).svg" title="fig:Flag_of_the_Tuvan_People&#39;s_Republic_(1943-1944).svg">Flag_of_the_Tuvan_People's_Republic_(1943-1944).svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Emblem_of_the_Tuvan_People&#39;s_Republic_(1943-1944).svg" title="fig:Emblem_of_the_Tuvan_People&#39;s_Republic_(1943-1944).svg">Emblem_of_the_Tuvan_People's_Republic_(1943-1944).svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Tuva_in_Russia.svg" title="fig:Tuva_in_Russia.svg">Tuva_in_Russia.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/克孜勒.md" title="wikilink">克孜勒</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/图瓦人民共和国.md" title="wikilink">小呼拉尔主席团主席</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td></td>
<td><p>（1924年－1992年）</p></td>
<td><p>今</p></td>
<td><p><a href="../Page/蒙古人民革命党.md" title="wikilink">蒙古人民革命党</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_the_People&#39;s_Republic_of_Mongolia_(1940-1992).svg" title="fig:Flag_of_the_People&#39;s_Republic_of_Mongolia_(1940-1992).svg">Flag_of_the_People's_Republic_of_Mongolia_(1940-1992).svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_the_People&#39;s_republic_of_Mongolia.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_the_People&#39;s_republic_of_Mongolia.svg">Coat_of_arms_of_the_People's_republic_of_Mongolia.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Mongolia_(orthographic_projection).svg" title="fig:Mongolia_(orthographic_projection).svg">Mongolia_(orthographic_projection).svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/烏蘭巴托.md" title="wikilink">烏蘭巴托</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/大人民呼拉尔主席团主席.md" title="wikilink">大人民呼拉尔主席团主席</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td></td>
<td><p>（1946年－1976年）</p></td>
<td><p>今</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿尔巴尼亚劳动党.md" title="wikilink">阿尔巴尼亚劳动党</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Albania_1946.svg" title="fig:Flag_of_Albania_1946.svg">Flag_of_Albania_1946.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_the_People&#39;s_Republic_of_Albania.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_the_People&#39;s_Republic_of_Albania.svg">Coat_of_arms_of_the_People's_Republic_of_Albania.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Albania_1956-1990.svg" title="fig:Albania_1956-1990.svg">Albania_1956-1990.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/地拉那.md" title="wikilink">地拉那</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿尔巴尼亚总统.md" title="wikilink">阿尔巴尼亚总统</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td></td>
<td><p>（1976年－1992年）</p></td>
<td><p>今</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿尔巴尼亚劳动党.md" title="wikilink">阿尔巴尼亚劳动党</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Albania_1946.svg" title="fig:Flag_of_Albania_1946.svg">Flag_of_Albania_1946.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_the_People&#39;s_Republic_of_Albania.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_the_People&#39;s_Republic_of_Albania.svg">Coat_of_arms_of_the_People's_Republic_of_Albania.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Albania_1956-1990.svg" title="fig:Albania_1956-1990.svg">Albania_1956-1990.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/地拉那.md" title="wikilink">地拉那</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/阿尔巴尼亚总统.md" title="wikilink">阿尔巴尼亚总统</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td></td>
<td><p>（1946年－1963年）</p></td>
<td><p>今属（包括）<br />
<br />
<br />
<br />
<br />
<br />
</p></td>
<td><p><a href="../Page/南斯拉夫共产党.md" title="wikilink">南斯拉夫共产党</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Yugoslavia.svg" title="fig:Flag_of_Yugoslavia.svg">Flag_of_Yugoslavia.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_SFR_Yugoslavia.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_SFR_Yugoslavia.svg">Coat_of_Arms_of_SFR_Yugoslavia.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Yugoslavia_1956-1990.svg" title="fig:Yugoslavia_1956-1990.svg">Yugoslavia_1956-1990.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/貝爾格萊德.md" title="wikilink">貝爾格萊德</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/南斯拉夫总统.md" title="wikilink">南斯拉夫总统</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td></td>
<td><p>（1946年－1990年）</p></td>
<td><p>今</p></td>
<td><p><a href="../Page/保加利亚共产党.md" title="wikilink">保加利亚共产党</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Bulgaria_(1971-1990).svg" title="fig:Flag_of_Bulgaria_(1971-1990).svg">Flag_of_Bulgaria_(1971-1990).svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Bulgaria_(1971-1990).svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Bulgaria_(1971-1990).svg">Coat_of_arms_of_Bulgaria_(1971-1990).svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Bulgaria_1956-1990.svg" title="fig:Bulgaria_1956-1990.svg">Bulgaria_1956-1990.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/索非亞.md" title="wikilink">索非亞</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/保加利亚总统.md" title="wikilink">国务委员会主席</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td></td>
<td><p>（1947年－1965年）</p></td>
<td><p>今</p></td>
<td><p><a href="../Page/罗马尼亚共产党.md" title="wikilink">罗马尼亚共产党</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Romania_(1952-1965).svg" title="fig:Flag_of_Romania_(1952-1965).svg">Flag_of_Romania_(1952-1965).svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_the_Popular_Republic_of_Romania_(1952-1965).svg" title="fig:Coat_of_arms_of_the_Popular_Republic_of_Romania_(1952-1965).svg">Coat_of_arms_of_the_Popular_Republic_of_Romania_(1952-1965).svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Romania_1956-1990.svg" title="fig:Romania_1956-1990.svg">Romania_1956-1990.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/布加勒斯特.md" title="wikilink">布加勒斯特</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/罗马尼亚总统.md" title="wikilink">罗马尼亚总统</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td></td>
<td><p>（1949年－1989年）</p></td>
<td><p>今</p></td>
<td><p><a href="../Page/匈牙利劳动人民党.md" title="wikilink">匈牙利劳动人民党</a><br />
<a href="../Page/匈牙利社会主义工人党.md" title="wikilink">匈牙利社会主义工人党</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Hungary.svg" title="fig:Flag_of_Hungary.svg">Flag_of_Hungary.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Hungary_(1957-1990).svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Hungary_(1957-1990).svg">Coat_of_arms_of_Hungary_(1957-1990).svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Hungary_1956-1990.svg" title="fig:Hungary_1956-1990.svg">Hungary_1956-1990.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/布達佩斯.md" title="wikilink">布達佩斯</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/匈牙利总统.md" title="wikilink">匈牙利总统</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>9</p></td>
<td></td>
<td><p>（1952年－1989年）</p></td>
<td><p>今</p></td>
<td><p><a href="../Page/波兰统一工人党.md" title="wikilink">波兰统一工人党</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Poland_(1928–1980).svg" title="fig:Flag_of_Poland_(1928–1980).svg">Flag_of_Poland_(1928–1980).svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Poland_(1955-1980).svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Poland_(1955-1980).svg">Coat_of_arms_of_Poland_(1955-1980).svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Poland_1956-1990.svg" title="fig:Poland_1956-1990.svg">Poland_1956-1990.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/華沙.md" title="wikilink">華沙</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/波兰总统.md" title="wikilink">波兰总统</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>10</p></td>
<td><p><a href="../Page/桑给巴尔.md" title="wikilink">桑给巴尔人民共和国</a></p></td>
<td><p>（1963年-1964年）</p></td>
<td><p>今；属于</p></td>
<td><p><a href="../Page/非洲-设拉子党.md" title="wikilink">非洲-设拉子党</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Zanzibar_(January_1964).svg" title="fig:Flag_of_Zanzibar_(January_1964).svg">Flag_of_Zanzibar_(January_1964).svg</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Spice_Islands_(Zanzibar_highlighted)_sv.svg" title="fig:Spice_Islands_(Zanzibar_highlighted)_sv.svg">Spice_Islands_(Zanzibar_highlighted)_sv.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/桑給巴爾市.md" title="wikilink">桑給巴爾市</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/桑给巴尔总统列表.md" title="wikilink">桑给巴尔总统</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>11</p></td>
<td></td>
<td><p>（1967年－1990年）</p></td>
<td><p>今属于</p></td>
<td><p><a href="../Page/也门社会党.md" title="wikilink">也门社会党</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_South_Yemen.svg" title="fig:Flag_of_South_Yemen.svg">Flag_of_South_Yemen.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_South_Yemen_(1970-1990).svg" title="fig:Coat_of_arms_of_South_Yemen_(1970-1990).svg">Coat_of_arms_of_South_Yemen_(1970-1990).svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:South_Yemen_in_its_region.svg" title="fig:South_Yemen_in_its_region.svg">South_Yemen_in_its_region.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/亞丁.md" title="wikilink">亞丁</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/南也门领导人列表.md" title="wikilink">也门总统委员会主席</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>12</p></td>
<td></td>
<td><p>（1970年－1992年）</p></td>
<td><p>今</p></td>
<td><p><a href="../Page/刚果劳动党.md" title="wikilink">刚果劳动党</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_the_People&#39;s_Republic_of_Congo.svg" title="fig:Flag_of_the_People&#39;s_Republic_of_Congo.svg">Flag_of_the_People's_Republic_of_Congo.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_the_People&#39;s_Republic_of_Congo.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_the_People&#39;s_Republic_of_Congo.svg">Coat_of_Arms_of_the_People's_Republic_of_Congo.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Republic_of_the_Congo_(orthographic_projection).svg" title="fig:Republic_of_the_Congo_(orthographic_projection).svg">Republic_of_the_Congo_(orthographic_projection).svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/布拉柴維爾.md" title="wikilink">布拉柴維爾</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/刚果共和国总统.md" title="wikilink">刚果人民共和国总统</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13</p></td>
<td><p><a href="../Page/莫桑比克人民共和国.md" title="wikilink">莫桑比克人民共和国</a></p></td>
<td><p>（1975年－1990年）</p></td>
<td><p>今</p></td>
<td><p><a href="../Page/莫桑比克解放阵线.md" title="wikilink">莫桑比克解放阵线</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Mozambique_(1975-1983).svg" title="fig:Flag_of_Mozambique_(1975-1983).svg">Flag_of_Mozambique_(1975-1983).svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Mozambique_(1975-1982).svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Mozambique_(1975-1982).svg">Coat_of_arms_of_Mozambique_(1975-1982).svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Mozambique_(orthographic_projection).svg" title="fig:Mozambique_(orthographic_projection).svg">Mozambique_(orthographic_projection).svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/馬普托.md" title="wikilink">馬普托</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/莫桑比克总统.md" title="wikilink">莫桑比克总统</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>14</p></td>
<td><p><a href="../Page/贝南人民共和国.md" title="wikilink">贝宁人民共和国</a></p></td>
<td><p>（1975年－1990年）</p></td>
<td><p>今</p></td>
<td><p><a href="../Page/贝宁人民革命党.md" title="wikilink">贝宁人民革命党</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Benin_(1975-1990).svg" title="fig:Flag_of_Benin_(1975-1990).svg">Flag_of_Benin_(1975-1990).svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Emblem_of_the_People&#39;s_Republic_of_Benin.svg" title="fig:Emblem_of_the_People&#39;s_Republic_of_Benin.svg">Emblem_of_the_People's_Republic_of_Benin.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Benin_(orthographic_projection).svg" title="fig:Benin_(orthographic_projection).svg">Benin_(orthographic_projection).svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/波多諾伏.md" title="wikilink">波多諾伏</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/贝宁总统.md" title="wikilink">贝宁总统</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>15</p></td>
<td><p><a href="../Page/安哥拉人民共和国.md" title="wikilink">安哥拉人民共和国</a></p></td>
<td><p>（1975年－1992年）</p></td>
<td><p>今</p></td>
<td><p><a href="../Page/安哥拉人民解放运动.md" title="wikilink">安哥拉人民解放运动</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Angola.svg" title="fig:Flag_of_Angola.svg">Flag_of_Angola.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Emblem_of_the_People&#39;s_Republic_of_Angola_(1975-1992).png" title="fig:Emblem_of_the_People&#39;s_Republic_of_Angola_(1975-1992).png">Emblem_of_the_People's_Republic_of_Angola_(1975-1992).png</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Angola_(orthographic_projection).svg" title="fig:Angola_(orthographic_projection).svg">Angola_(orthographic_projection).svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/羅安達.md" title="wikilink">羅安達</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/安哥拉总统.md" title="wikilink">安哥拉总统</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>16</p></td>
<td><p><a href="../Page/柬埔寨人民共和国.md" title="wikilink">柬埔寨人民共和国</a></p></td>
<td><p>（1979年－1989年）</p></td>
<td><p>今</p></td>
<td><p><a href="../Page/柬埔寨人民革命党.md" title="wikilink">柬埔寨人民革命党</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_the_People&#39;s_Republic_of_Kampuchea.svg" title="fig:Flag_of_the_People&#39;s_Republic_of_Kampuchea.svg">Flag_of_the_People's_Republic_of_Kampuchea.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Emblem_PR_Kampuchea_1979-1989.svg" title="fig:Emblem_PR_Kampuchea_1979-1989.svg">Emblem_PR_Kampuchea_1979-1989.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Location_Cambodia_ASEAN.svg" title="fig:Location_Cambodia_ASEAN.svg">Location_Cambodia_ASEAN.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/金邊.md" title="wikilink">金邊</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/柬埔寨国家元首列表.md" title="wikilink">国务委员会主席</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>17</p></td>
<td><p><a href="../Page/埃塞俄比亚人民民主共和国.md" title="wikilink">埃塞俄比亚人民民主共和国</a></p></td>
<td><p>（1987年－1991年）</p></td>
<td><p>今</p></td>
<td><p><a href="../Page/埃塞俄比亚工人党.md" title="wikilink">埃塞俄比亚工人党</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Ethiopia_(1987–1991).svg" title="fig:Flag_of_Ethiopia_(1987–1991).svg">Flag_of_Ethiopia_(1987–1991).svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:PDR_Ethiopia_emblem.svg" title="fig:PDR_Ethiopia_emblem.svg">PDR_Ethiopia_emblem.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ethiopia_(orthographic_projection).svg" title="fig:Ethiopia_(orthographic_projection).svg">Ethiopia_(orthographic_projection).svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/亞的斯亞貝巴.md" title="wikilink">亞的斯亞貝巴</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/埃塞俄比亚总统.md" title="wikilink">埃塞俄比亚总统</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 其他历史上的社會主義制度的「人民共和國」的國家

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>順序</p></th>
<th><p>主权国家</p></th>
<th><p>立国日期</p></th>
<th><p>現況</p></th>
<th><p>国旗</p></th>
<th><p>国徽</p></th>
<th><p>地图</p></th>
<th><p>首都</p></th>
<th><p>曾属于</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p><a href="../Page/花剌子模苏维埃人民共和国.md" title="wikilink">花剌子模苏维埃人民共和国</a></p></td>
<td><p>1920年-1924年</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Khiva_1920-1923.svg" title="fig:Flag_of_Khiva_1920-1923.svg">Flag_of_Khiva_1920-1923.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Emblem_of_the_Khorezm_People&#39;s_Soviet_Republic_(1923–25).svg" title="fig:Emblem_of_the_Khorezm_People&#39;s_Soviet_Republic_(1923–25).svg">Emblem_of_the_Khorezm_People's_Soviet_Republic_(1923–25).svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Soviet_Union_-_Khorezm_PSR_(1922).svg" title="fig:Soviet_Union_-_Khorezm_PSR_(1922).svg">Soviet_Union_-_Khorezm_PSR_(1922).svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/希瓦_(乌兹别克斯坦).md" title="wikilink">希瓦</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p><a href="../Page/布哈拉苏维埃人民共和国.md" title="wikilink">布哈拉苏维埃人民共和国</a></p></td>
<td><p>1920年-1925年</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_the_Bukharan_People&#39;s_Soviet_Republic.svg" title="fig:Flag_of_the_Bukharan_People&#39;s_Soviet_Republic.svg">Flag_of_the_Bukharan_People's_Soviet_Republic.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Emblem_of_the_Bukharan_People&#39;s_Soviet_Republic.svg" title="fig:Emblem_of_the_Bukharan_People&#39;s_Soviet_Republic.svg">Emblem_of_the_Bukharan_People's_Soviet_Republic.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Soviet_Union_-_Bukharan_PSR_(1922).svg" title="fig:Soviet_Union_-_Bukharan_PSR_(1922).svg">Soviet_Union_-_Bukharan_PSR_(1922).svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/布哈拉.md" title="wikilink">布哈拉</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p><a href="../Page/中华苏维埃人民共和国.md" title="wikilink">中华苏维埃人民共和国</a></p></td>
<td><p>1935年－1936年</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:National_Flag_of_Chinese_Soviet_Republic.svg" title="fig:National_Flag_of_Chinese_Soviet_Republic.svg">National_Flag_of_Chinese_Soviet_Republic.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:National_Emblem_of_the_Chinese_Soviet_Republic.svg" title="fig:National_Emblem_of_the_Chinese_Soviet_Republic.svg">National_Emblem_of_the_Chinese_Soviet_Republic.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Map_of_the_Long_March_1934-1935-en.svg" title="fig:Map_of_the_Long_March_1934-1935-en.svg">Map_of_the_Long_March_1934-1935-en.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/瑞金.md" title="wikilink">瑞金</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td><p><a href="../Page/中华苏维埃共和国西北联邦.md" title="wikilink">中华苏维埃共和国西北联邦</a><a href="../Page/博巴人民共和国.md" title="wikilink">博巴人民共和国</a></p></td>
<td><p>1936年5月5日－1937年</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:National_Flag_of_Chinese_Soviet_Republic.svg" title="fig:National_Flag_of_Chinese_Soviet_Republic.svg">National_Flag_of_Chinese_Soviet_Republic.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:National_Emblem_of_the_Chinese_Soviet_Republic.svg" title="fig:National_Emblem_of_the_Chinese_Soviet_Republic.svg">National_Emblem_of_the_Chinese_Soviet_Republic.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Sichuan_subdivisions_-_Garzê.svg" title="fig:Sichuan_subdivisions_-_Garzê.svg">Sichuan_subdivisions_-_Garzê.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/甘孜.md" title="wikilink">甘孜</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4</p></td>
<td><p><a href="../Page/内蒙古人民共和国.md" title="wikilink">内蒙古人民共和国</a></p></td>
<td><p>1945年9月9日-1945年11月6日</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Inner_Mongolian_People&#39;s_Republic.svg" title="fig:Flag_of_Inner_Mongolian_People&#39;s_Republic.svg">Flag_of_Inner_Mongolian_People's_Republic.svg</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Inner_Mongolia_in_China.svg" title="fig:Inner_Mongolia_in_China.svg">Inner_Mongolia_in_China.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/张北县.md" title="wikilink">张北县</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5</p></td>
<td><p><a href="../Page/克罗地亚人民共和国.md" title="wikilink">克罗地亚人民共和国</a></p></td>
<td><p>1945年11月29日-1963年4月7日</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_the_Federal_State_of_Croatia.svg" title="fig:Flag_of_the_Federal_State_of_Croatia.svg">Flag_of_the_Federal_State_of_Croatia.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Emblem_of_the_Federal_State_of_Croatia.svg" title="fig:Emblem_of_the_Federal_State_of_Croatia.svg">Emblem_of_the_Federal_State_of_Croatia.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Locator_map_Croatia_in_Yugoslavia.svg" title="fig:Locator_map_Croatia_in_Yugoslavia.svg">Locator_map_Croatia_in_Yugoslavia.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/萨格勒布.md" title="wikilink">萨格勒布</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>6</p></td>
<td><p><a href="../Page/马其顿社会主义共和国.md" title="wikilink">马其顿人民共和国</a></p></td>
<td><p>1944年-1963年</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_North_Macedonia_(1946–1992).svg" title="fig:Flag_of_North_Macedonia_(1946–1992).svg">Flag_of_North_Macedonia_(1946–1992).svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Macedonia_(1946-2009).svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Macedonia_(1946-2009).svg">Coat_of_arms_of_Macedonia_(1946-2009).svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Locator_map_Macedonia_in_Yugoslavia.svg" title="fig:Locator_map_Macedonia_in_Yugoslavia.svg">Locator_map_Macedonia_in_Yugoslavia.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/斯科普里.md" title="wikilink">斯科普里</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿塞拜疆人民政府.md" title="wikilink">阿塞拜疆人民共和国</a></p></td>
<td><p>1945年-1946年</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Azerbaijan_people&#39;s_government_flag.svg" title="fig:Azerbaijan_people&#39;s_government_flag.svg">Azerbaijan_people's_government_flag.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Azerbaijan_People&#39;s_Government.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Azerbaijan_People&#39;s_Government.svg">Coat_of_arms_of_Azerbaijan_People's_Government.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:IranEastAzerbaijan-SVG.svg" title="fig:IranEastAzerbaijan-SVG.svg">IranEastAzerbaijan-SVG.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/大不里士.md" title="wikilink">大不里士</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/伊朗帝国.md" title="wikilink">伊朗帝国</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>8</p></td>
<td><p><a href="../Page/人民革命政府_(格林纳达).md" title="wikilink">格林纳达人民革命政府</a></p></td>
<td><p>1979年-1983年</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Grenada.svg" title="fig:Flag_of_Grenada.svg">Flag_of_Grenada.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Grenada.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Grenada.svg">Coat_of_arms_of_Grenada.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Grenada_in_its_region.svg" title="fig:Grenada_in_its_region.svg">Grenada_in_its_region.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/圣乔治_(格林纳达).md" title="wikilink">圣乔治</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/大英帝国.md" title="wikilink">大英帝国</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 历史上的非社会主义制度的「人民共和国」的國家

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>順序</p></th>
<th><p>主權國家</p></th>
<th><p>時間</p></th>
<th><p>現況</p></th>
<th><p>國旗</p></th>
<th><p>国徽</p></th>
<th><p>地图</p></th>
<th><p>首都</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p><a href="../Page/乌克兰人民共和国.md" title="wikilink">乌克兰人民共和国</a></p></td>
<td><p>1917年－1920</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Ukraine.svg" title="fig:Flag_of_Ukraine.svg">Flag_of_Ukraine.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_UNR.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_UNR.svg">Coat_of_Arms_of_UNR.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ukrainian_State_1918._Europe.png" title="fig:Ukrainian_State_1918._Europe.png">Ukrainian_State_1918._Europe.png</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/基輔.md" title="wikilink">基輔</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td></td>
<td><p>1918年－1919年</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Belarus_(1918,_1991-1995).svg" title="fig:Flag_of_Belarus_(1918,_1991-1995).svg">Flag_of_Belarus_(1918,_1991-1995).svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Belarusian_People&#39;s_Republic.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Belarusian_People&#39;s_Republic.svg">Coat_of_arms_of_Belarusian_People's_Republic.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Europe-Belarus.svg" title="fig:Europe-Belarus.svg">Europe-Belarus.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/明斯克.md" title="wikilink">明斯克</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p><a href="../Page/西乌克兰人民共和国.md" title="wikilink">西乌克兰人民共和国</a></p></td>
<td><p>1918年－1919年</p></td>
<td><p><br />
</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Ukraine.svg" title="fig:Flag_of_Ukraine.svg">Flag_of_Ukraine.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:ZUNR_coa.svg" title="fig:ZUNR_coa.svg">ZUNR_coa.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:PBW_March_1919.svg" title="fig:PBW_March_1919.svg">PBW_March_1919.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/利沃夫.md" title="wikilink">利沃夫</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>4</p></td>
<td><p><a href="../Page/库班人民共和国.md" title="wikilink">库班人民共和国</a></p></td>
<td><p>1918年－1920年</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Kuban_People&#39;s_Republic.svg" title="fig:Flag_of_Kuban_People&#39;s_Republic.svg">Flag_of_Kuban_People's_Republic.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Herb_Kunaskoyi_Narodnoyi_Respubliky.svg" title="fig:Herb_Kunaskoyi_Narodnoyi_Respubliky.svg">Herb_Kunaskoyi_Narodnoyi_Respubliky.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Krasnodar_in_Russia.svg" title="fig:Krasnodar_in_Russia.svg">Krasnodar_in_Russia.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/克拉斯诺达尔.md" title="wikilink">克拉斯诺达尔</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>5</p></td>
<td><p><a href="../Page/克里米亚人民共和国.md" title="wikilink">克里米亚人民共和国</a></p></td>
<td><p>1917年12月至1918年1月</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_the_Crimean_Republic.svg" title="fig:Flag_of_the_Crimean_Republic.svg">Flag_of_the_Crimean_Republic.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Gerae-tamga.svg" title="fig:Gerae-tamga.svg">Gerae-tamga.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Crimea_(orthographic_projection).svg" title="fig:Crimea_(orthographic_projection).svg">Crimea_(orthographic_projection).svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/巴赫奇萨赖.md" title="wikilink">巴赫奇萨赖</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>6</p></td>
<td><p><a href="../Page/朝鲜人民共和国.md" title="wikilink">朝鲜人民共和国</a></p></td>
<td><p>1945年－1946年</p></td>
<td><p><br />
</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_the_People&#39;s_Committee_of_Korea.svg" title="fig:Flag_of_the_People&#39;s_Committee_of_Korea.svg">Flag_of_the_People's_Committee_of_Korea.svg</a></p>
<hr />
<p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_South_Korea_(1948).svg" title="fig:Flag_of_South_Korea_(1948).svg">Flag_of_South_Korea_(1948).svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_the_People&#39;s_Republic_of_Korea.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_the_People&#39;s_Republic_of_Korea.svg">Coat_of_arms_of_the_People's_Republic_of_Korea.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Korea_(orthographic_projection).svg" title="fig:Korea_(orthographic_projection).svg">Korea_(orthographic_projection).svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/漢城.md" title="wikilink">漢城</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>7</p></td>
<td></td>
<td><p>1978年12月－1984年4月</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Guinea.svg" title="fig:Flag_of_Guinea.svg">Flag_of_Guinea.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Guinea.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Guinea.svg">Coat_of_arms_of_Guinea.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:_Guinea_in_Africa.svg" title="fig:_Guinea_in_Africa.svg">_Guinea_in_Africa.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/科納克里.md" title="wikilink">科納克里</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>8</p></td>
<td></td>
<td><p>1977年－2011年</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Libya_(1977).svg" title="fig:Flag_of_Libya_(1977).svg">Flag_of_Libya_(1977).svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Libya.svg" title="fig:Coat_of_arms_of_Libya.svg">Coat_of_arms_of_Libya.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Libya_in_Africa.svg" title="fig:Libya_in_Africa.svg">Libya_in_Africa.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/的黎波里.md" title="wikilink">的黎波里</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 历史上的非社会主义制度的「人民共和国」的國家（未獲普遍承認）

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>順序</p></th>
<th><p>主權國家</p></th>
<th><p>時間</p></th>
<th><p>現況</p></th>
<th><p>國旗</p></th>
<th><p>国徽</p></th>
<th><p>地图</p></th>
<th><p>首都</p></th>
<th><p>曾属于</p></th>
<th><p>政体</p></th>
<th><p>政党</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1</p></td>
<td><p><a href="../Page/中華共和國人民革命政府.md" title="wikilink">中華共和國人民革命政府</a></p></td>
<td><p>1933年-1934年</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Fujian_People&#39;s_Government.svg" title="fig:Flag_of_Fujian_People&#39;s_Government.svg">Flag_of_Fujian_People's_Government.svg</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Fujian_in_China.svg" title="fig:Fujian_in_China.svg">Fujian_in_China.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/福州.md" title="wikilink">福州</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/共和立宪制.md" title="wikilink">共和立宪制</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/生产人民党.md" title="wikilink">生产人民党</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2</p></td>
<td><p><a href="../Page/敖德薩人民共和国.md" title="wikilink">敖德薩人民共和国</a></p></td>
<td><p>2014年</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_the_Odessa_People&#39;s_Republic.svg" title="fig:Flag_of_the_Odessa_People&#39;s_Republic.svg">Flag_of_the_Odessa_People's_Republic.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_of_the_Odessa_People&#39;s_Republic.png" title="fig:Coat_of_arms_of_of_the_Odessa_People&#39;s_Republic.png">Coat_of_arms_of_of_the_Odessa_People's_Republic.png</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Odessa_in_Ukraine.svg" title="fig:Odessa_in_Ukraine.svg">Odessa_in_Ukraine.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/敖德萨.md" title="wikilink">敖德萨</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/共和制.md" title="wikilink">共和制</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>3</p></td>
<td><p><a href="../Page/哈爾科夫人民共和国.md" title="wikilink">哈爾科夫人民共和国</a></p></td>
<td><p>2014年</p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_the_Kharkov_People&#39;s_Republic.svg" title="fig:Flag_of_the_Kharkov_People&#39;s_Republic.svg">Flag_of_the_Kharkov_People's_Republic.svg</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_arms_of_Kharkov_People&#39;s_Republic.png" title="fig:Coat_of_arms_of_Kharkov_People&#39;s_Republic.png">Coat_of_arms_of_Kharkov_People's_Republic.png</a></p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Kharkiv_in_Ukraine.svg" title="fig:Kharkiv_in_Ukraine.svg">Kharkiv_in_Ukraine.svg</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/哈尔科夫.md" title="wikilink">哈尔科夫</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/共和制.md" title="wikilink">共和制</a></p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参考文献

## 參見

  - [國家](../Page/國家.md "wikilink")
  - [人民](../Page/人民.md "wikilink")
  - [民國](../Page/民國.md "wikilink")
  - [共和制](../Page/共和制.md "wikilink")

[People's](../Category/共和国类型.md "wikilink")
[人民共和国](../Category/人民共和国.md "wikilink")
[P](../Category/共產主義國家.md "wikilink")
[P](../Category/社會主義國家.md "wikilink")
[PR](../Category/共和制.md "wikilink")
[PR](../Category/国家名称.md "wikilink")